\subsection{Vergleich von Aktivitäten}
\label{subsec:implementierung-echtzeit-vergleich}

Der originale Algorithmus wurde unter Punkt~\vref{subsec:implementierung-vergleich-koordinaten-segmente-beidseitig} erläutert und wird in diesem Punkt, entsprechend den Anforderungen, an die Echtzeiterkennung angepasst. 
Hierbei wird eine neue Meldung an die aktuell sporttreibende Person übermittelt, wenn ein sich überschneidender Routenabschnitt, mit einer Mindestlänge \verb|minLength|, absolviert wurde und der zuletzt übermittelte Datenpunkt diese Überschneidung nicht weiter fortsetzt. Parameter, die dem originalen Algorithmus übergeben wurden, werden ebenfalls für den überarbeiteten Algorithmus verwendet.

Die Rückgabe des Algorithmus entspricht der Datenstruktur, die auch zur Berechnung der Überlappungen im Anschluss an die Aufzeichnung verwendet wurde (siehe Listing~\vref{lst:implementierung-vergleich-beispiel}). Der Unterschied besteht darin, dass für den Echtzeitvergleich nur ein übereinstimmender Routenabschnitt returniert wird und nicht mehrere.

Die Implementierung zum Echtzeitvergleich von zwei Routen ist in Listing~\vref{lst:implementierung-echtzeit-vergleich} dargestellt. Es wird hierbei deutlich, dass diese Implementierung Ähnlichkeit mit Listing~\vref{lst:implementierung-vergleich-koordinaten-segmente-beidseitig} hat und die Vorgehensweise zur Berechnung der Übereinstimmung exakt identisch ist. Dies bedeutet somit, dass diese Implementierung die selben Stärken und Schwächen, wie die unter Punkt~\vref{subsec:implementierung-vergleich-koordinaten-segmente-beidseitig} erläuterte Implementierung, besitzt. Somit entspricht die Laufzeit aller Einzelberechnungen der identischen Zeit. Diese werden allerdings nicht wie bisher am Stück durchgeführt, sondern, wie unter Punkt~\vref{subsec:grundlagen-strava-aufloesung} erläutert, \ca~alle ein bis zwei Sekunden.
Somit ergibt sich eine Laufzeitkomplexität von $O(n)$. Hierbei entspricht $n$ der Anzahl der Datenpunkte der Route, die zu Beginn des Echtzeitvergleichs vollständig an den Algorithmus übergeben wurde.

\begin{lstlisting}[
  float,
  language={JavaScript},
  caption={Implementierung des Echtzeitvergleichs von zwei Aktivitäten.},
  label={lst:implementierung-echtzeit-vergleich}]
class LiveCompare {
  constructor(path, maxDistance) {
    this.maxDistance = maxDistance;
    this.path2 = path;
    this.overlappingPath = { route1: [], route2: [] };
    this.prevLive = null;
    this.pathIndex1 = 0; this.pathIndex2 = 0;
  }

  addPoint(positionLive) {
    let result;
    if (this.pathIndex1 >= 1) {
      const back1 = () => this.prevLive;
      const front1 = () => positionLive;
      const back2 = () => this.path2[this.pathIndex2];
      const front2 = () => this.path2[this.pathIndex2 + 1];

      if (this.overlappingPath.route1.length === 0) this.pathIndex2 = 0;

      OL: for (; this.pathIndex2 < this.path2.length - 1; ++this.pathIndex2) {
        if (this.overlappingPath.route1.length == 0) {
          if (distanceToLine(back2(), [back1(), front1()]) > this.maxDistance &&
              distanceToLine(back1(), [back2(), front2()]) > this.maxDistance)
            continue;

          /* this.overlappingPath.route(1|2).push(...) */
        }

        while (this.pathIndex2 < this.path2.length - 1) {
          let distanceToLine1 = distanceToLine(front2(), [back1(), front1()]);
          let distanceToLine2 = distanceToLine(front1(), [back2(), front2()]);

          if (Math.min(distanceToLine1, distanceToLine2) > this.maxDistance) {
            if (this.overlappingPath.route1.length >= 2) {
              break;
            } else {
              this.overlappingPath = { route1: [], route2: [] };
              continue OL;
            }
          }

          /* this.overlappingPath.route(1|2).push(...) */
          if (distanceToLine1 < distanceToLine2) ++this.pathIndex2; else break OL;
        }

        if (this.overlappingPath.route1.length >= 2) {
          result = this.overlappingPath;
          this.overlappingPath = { route1: [], route2: [] };
        }
      }
    }

    ++this.pathIndex1;
    this.prevLive = positionLive;

    return result;
  }
}
\end{lstlisting}